今晚去六四集會既人算唔算背叛咗台灣手足

王丹離台警語：不願流血卻講台獨只是嘴炮

發表時間： 06/06/2017 - 10:44
更改時間： 06/06/2017 - 10:44

路透社
作者：
台北特約記者 陳民峰
六四天安門學生運動領袖王丹四日在台北舉行離台記者會時指出，台獨不是用喊的，台灣的民調顯示七、八成民眾自認是台灣人，卻只有兩成願意為台獨而戰。他說，如果不願意流血的話，不要再去講獨立了，因為那就是嘴炮。

廣告

王丹是八九學運領袖之一，過去在台灣教書八年，今年7月將前往美國。他在離台記者會上表示，他有感受到蔡英文總統對中國民主化的關切和熱情。蔡英文對六四事件的發言讓他很感動。但中國民主化的實現，光靠關切和熱情是很難推動的，應該要化為具體支持的行動，不只是說說。

王丹談到台獨問題時說，如果不願意流血的話，不要再去講獨立了，因為那就是嘴炮。他說，自己從20歲就和中國共產黨交手，很清楚中共是一個看實力的政黨，台灣越勇敢它越不敢打你，因為成本太高了。

政大教授徐世榮在他個人臉書表示，長年以來，台灣對於中國民運人士多有協助，這當中也包括了大名鼎鼎的王丹。如今王丹要離開台灣了，卻是以「嘴炮」二字來回報多數台灣人民對於台灣的認同，讓他覺得很難過！

王丹還表示，外界都以為六四事件是28年前的事，然而它對中國社會的深刻影響延續到今天。甚至到了未來一代，如果中國有了社會危機，中共迫於危機要處理政治轉型的問題時，六四一定是繞不過去的。所以他認為，六四是未來中國民主化的契機，它不是歷史，而是進行式。

王丹更表示，他相信中共一定會把自己搞垮，完全不需要外界費力氣。當年六四事件的學生在28年前站出來要求民主，如果再有這樣的機會，他希望能做更有建設性的事。王丹離開台灣後，準備在美國成立智庫。

點睇香港人冇搞228集會

蔣公反共
228暴徒係共產黨滲透搞事

王丹打壓台獨
抽綠營後腿
香港人就走去撐王丹
搞咩六四集會
我係台灣人真係屌出聲

紀念228=撐台灣手足

認真po無人理

屌你唔識就咪撚亂講啦

其實228係共產黨係後面鼓動wor

因為無人知 一係就一知半解

台灣人幫日本皇軍打仗
國軍屠城只係執行轉型正義

他朝有日你有機會殺晒啲警察
你會唔會咁做？
國軍就做咗喇

依你講法，蔡英文係唔係出post 背叛台灣
中國將來係點wfc.
但64係中共血洗民主支持者既日子，以國際民主理念黎講點解唔可以記念民主烈士？

支那狗都係反台獨

撐64 變 撐 王丹？ 我地唔係撐民主運動咩？
另話，當年好多人都撐64,成龍，肥媽，689,點解你唔講埋？

拉，垃圾post

拉

樓主要敗走了

王丹
話人嘴炮自己咪又係縮喺台灣同美國

搞返自己搞開活動就夠
唔好亂搞其他國家的活動
唔知頭唔知路去搞，好易會有反效果

你都on9 咁國軍喺大陸殺左成百萬人 係台灣佬幫佢哋轉型正義添啦咁